<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>莫大艺术家</title>
    <description>胡言乱写,艺术人生。
</description>
    <link>http://igaves.com/</link>
    <atom:link href="http://igaves.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 23:53:08 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2016 23:53:08 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>折腾一晚上咖啡19-拿到咖啡豆，怎么匹配自己喜欢的手冲参数？</title>
        <description>&lt;p&gt;豆子拿到手里，打开袋子，干香扑面而来，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就抓出来一把看看颜色，丢一颗到嘴里嚼一嚼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迫不及待的冲一壶。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;一&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;首先颜色是很重要的，生豆从草绿色，一直到黑色，是烘培度从低到高变化的过程，看颜色就可以简单的辨别烘培度了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有的豆子外面还冒油，这是典型的长时间烘培才能达到的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克等连锁会直接深度烘培。咖啡豆在烘焙过程中逐渐生成挥发性风味油，使各种风味达到的平衡，质量稳定，只能做浓缩了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精品咖啡一般都不会搞的太深度烘培，会造成风味的缺失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以基本上拿到的精品咖啡，都是很匀称的浅咖啡色（我觉得我这句话是废话）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;颜色浅，烘培度浅，那么就应该用稍微高一点的水温来冲。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;二&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;放到嘴里嚼一嚼，是感受一下豆子的香气，硬度等，可以初步的分析出来可能会有的风味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我个人的习惯，基本上能粗暴的认出来一部分豆子应该有的风味，重要的，看硬度能分辨出来，高海拔低海拔的豆子，产区能稍微认出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稍微硬一点的豆子，我会水温拉高一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果又硬又浅的咖啡，说名风味来的十分强烈的，我直接就把冲泡时间拉长15秒到2’30了。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果咖啡豆比较软，我首次尝试，我应该就从87度开始，如果酸的厉害，会提温。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果比较硬，会从92往下尝试，降2度一冲。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;三&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;冲出来的咖啡基本上一次就能确定大致的口感了，剩下的就是从当前口感上，进行自己的喜好调整&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如酸，调整下焖蒸时间，浅+酸就拉长5秒焖蒸，苦，就减少焖蒸，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果后半程的风味非常好，那我会第一阶段的直接冲到1:10的比例，然后第二阶段冲剩下的到目标水粉笔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果回甘慢，我会降低温度。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哎，这些都是练出来的，所以建议每种豆子每次买100g，前45g，基本上都是在调整口味。。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;四&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最重要的，每次调整冲泡参数，都要记下来，无参考，就没有进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欢迎留言探讨手冲技术和豆子特性&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 29 Oct 2016 07:59:59 +0800</pubDate>
        <link>http://igaves.com/coffee/2016/10/29/coffee-night-19.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://igaves.com/coffee/2016/10/29/coffee-night-19.html</guid>
        
        
        <category>coffee</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>折腾一晚上咖啡18-喜欢咖啡，那就开一间咖啡馆吧</title>
        <description>&lt;p&gt;如果文艺小青年逛了个大理溜达了个鼓浪屿回来就想开间咖啡馆那我会嗤之以鼻
但是如果一个很喜欢喝咖啡的人想开一家咖啡馆，我会认为：&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;这个家伙真的很爱咖啡&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实我也有这种想法，而且持续了很长时间，当然冷静下来我会平息掉类似不切实际的考虑，毕竟从生活角度来讲，稳定现金流是维持爱好的第一条件，现在我可以随意买各种机器，豆子，装备，喝不完各种送朋友分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假设我真的不顾一切投入到咖啡馆上估计没半年我就会穷的连自己的咖啡口粮都买不起了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，咖啡馆的想法，还是必须要保持的，这是态度。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;一，拼配豆的稳定性&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我经常思考，咖啡馆的饮品构成，其实遇到喜欢精品咖啡的人不难，总会有那么些个人无法自拔，但是大部分人还是希望喝一杯可口稳定润滑的奶咖，有的更喜欢一点点花样，奶油糖浆什么的多一点口感。
奶咖基低，就是很多品种产地的豆子拼配起来的，问题来了，如果我去一家咖啡馆，喝一杯拿铁，我希望每次喝到的味道一样呢，还是不一样呢？
这个很难说，其实应该提供多种拼配豆子，让顾客选，但是每种都应该稳定口感，如果满怀期待的喝到了并非自己期望口感的奶咖，我也会很失望，心情都会受影响。
但是我也不会期望一成不变，否则迟早有天会腻。
所以，怎么保持拼配的各种豆子在受到产量，气候，处理方式，烘培手法等等不稳定因素的影响下，保持稳定的口感，且一个馆子能提供多种稳定口感的拼配豆子，才是立足之本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个真的好难，除非想学星巴克吧咖啡豆烧成焦黑没有风味可言。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;二，豆子的特色&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这个特色并非来自于装修或者整体风格，而是豆子的表现力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆子表现力并非在首次体现，而是当咖啡馆消费主力人群多次光顾后，能否给他们深刻的口感上的烙印。
比如川菜的麻湘菜辣鲁菜的鲜，都是独特的风味烙印，一家咖啡馆也应该有自己对顾客口感的控制力。
这是玄学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喝咖啡的时候都是带有感情的，去咖啡馆的人很多时候并不是为了一杯咖啡而喝，而是或会友，或清净，或打发无聊或者独享寂寞，总之切合感情之后，总会回想起来某个时刻的某种风味。
那么一家咖啡馆自己的特色是什么？
我也不知道，我只想喝可口的咖啡，真正令人印象深刻，就体现在风味的细节上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎么创造自己馆子的特色，这也很难。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;三，稳定的手艺&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我自己练习手冲好久了，现在基本上可以稍微保证一种豆子冲下来能把最主要的风味展示出来，但是还是有很多不稳定因素，比如酸苦度控制，回甘质量等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完美的除了对豆子的烘培度，产地，硬度等细节深入了解，还得有长时间的练习，煮水稳定性，温度控制都能影响一杯咖啡的萃取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己喝，可以多次原谅自己冲的不到位，倘若服务于人，一个稳定的萃取质量，才是立足根本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;细节决定好坏，做出来容易，做好了难。
做到完美才是究极追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，先定一个小目标，开一个咖啡馆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么就为了自己的咖啡馆，打磨自己的手艺，当发现自己的技术逐渐提高后，除了口感上自己会享受到更多，自我满足感也不会少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，爱咖啡的人心里的咖啡馆，并不是为了养家糊口，而是真的为了享受咖啡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后想说一句，&lt;em&gt;喜欢喝咖啡，倘若不花点心思去思考，动手，又怎能体会到咖啡真正的魅力&lt;/em&gt;？&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 27 Oct 2016 07:59:59 +0800</pubDate>
        <link>http://igaves.com/coffee/2016/10/27/coffee-night-18.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://igaves.com/coffee/2016/10/27/coffee-night-18.html</guid>
        
        
        <category>coffee</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>折腾一晚上咖啡17-好咖啡应该让人感觉到愉悦</title>
        <description>&lt;p&gt;怎么分辨一杯好咖啡和一杯坏咖啡&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多数人都用好喝或者难喝来评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是这样来讲的话是不是太过于粗糙了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们来看一下行业标准&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;美国精品咖啡协会是这样来评价一杯好咖啡的，香气丰富，酸的比较恰当，口感醇厚，风味持久，口感必须好，不能有让人感到不愉快的味道。*&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;所以一杯好咖啡基本都是围绕着人的感官来进行综合评价的，那么我们可以再进行一次概括&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;咖啡的风味让人感受到愉悦。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;精品咖啡行业基本都是倾尽全力来围绕“让人感受到愉悦”，这个目标来进行实践，从烘培，到冲泡咖啡，都竭尽全力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一杯手冲咖啡，从刚冲好，到喝到最后一口，随着温度的变化，它会不断的调整风味的变化，比如酸度降低或者酸度升高，都会维持在一个让人可以有直观愉悦感受的范围，这就是咖啡的迷人之处，倘若咖啡某一种风味令人产生不愉悦感受，那就是失败了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但实际上每一个人对风味的承受范围是不同的，所以说，一种咖啡并不是适合每一个人，大家都会在多种咖啡中进行风味的一个选择，比如说有的人可以接受曼特宁，但是有的人对曼宁不太适应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众口难调，好坏之间界限非常模糊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道大家有没有这样的一种经历，星巴克买了一杯咖啡，刚开始喝的时候口感非常的润滑细腻，奶香十足，让人感到十分的愉悦，但是，喝到最后，会感觉到非常的肥腻焦苦，不堪入喉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的咖啡算不算是一杯好咖啡呢?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样当然可以算一杯好咖啡了，你可以喝半杯之后把它丢掉吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你坚持把这一杯咖啡喝完，那你就是自找难喝&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多数人眼中的好咖啡一定会有共性存在，比如一杯超好喝的拿铁拿铁：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;口感刚开始应该是有十分丰富的奶泡，奶泡应该特别的均匀，柔软细腻，世界上不应该有任何颗粒感，所以，绸缎一般的奶泡才是一杯拿铁的灵魂。
拿铁的第一口，混合着咖啡的油脂和奶泡的混合液，香甜细腻，咖啡风味十足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿铁喝到最后，是十分柔顺的咖啡液和奶的混合体，咖啡风味应该会盖过奶香，加上温度降低之后的风味变化，口感上会有另一番享受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这里不得不提一下星巴克，因为星巴克用的咖啡豆都是深度烘培的，喝到最后会有特别浓郁的咖啡和焦苦味道的混合，配上奶的话会，更突出焦苦味，所以星巴克的拿铁号称恐怖杯底，自虐的人一般都直接生杯自找苦吃。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 07:59:59 +0800</pubDate>
        <link>http://igaves.com/coffee/2016/10/21/coffee-night-17.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://igaves.com/coffee/2016/10/21/coffee-night-17.html</guid>
        
        
        <category>coffee</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>折腾一晚上咖啡16-用经验主义实践方法来做一杯好咖啡</title>
        <description>&lt;p&gt;最近换了一种咖啡豆，是哥斯达黎加的水洗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本身就有一个习惯，每天早上会打十克的豆子打成挂耳，然后带到公司去喝，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近打的哥斯达黎加的咖啡豆，在公司用热水冲出来的感觉非常的差，但是在家里，用手冲设备冲出来的口感非常非常的好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;口感微酸，且稍苦，然后，回甘非常快，而且有，非常丰富的香气充盈唇齿喉舌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得很可能是公司的水温不够&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前和耶加雪菲豆子的时候，水温不够，酸度可能会稍微低一点，但是香味不会有太多损失但是我并没有想到哥斯达黎加的水汽在温度不够的情况下，两种口感差距竟然有天壤之别&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;真的不能低估任何一个领域的专业性&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原本以为咖啡豆，在冲制的环节中，温度仅仅是影响萃取率，但并没有想到，萃取率的一个差距会对口感产生如此之大的影响&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有机会的话，可以深入的探讨这么一个问题：咖啡豆的风味来源分类，每一种酚，醛类，有机脂类是哪种风味源头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是我相信大家的家里办事没有任何条件去探索化合物合成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，经验主义上位，通过味蕾的直观的感受，来进行一个经验的总结：某些化合物被快速的出去萃取了出来，有一部分影响风味的关键化合物并没有被萃取出来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从直观口感上来讲，损失的全部都是让人愉悦的一部分风味，比如水果的香气，奶油香味，坚果味等等等等，这些味道其实是，精品咖啡中最重要的一部分风味&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在化学方法不能解释，咖啡风味的时候，那么咖啡师就需要用自己的经验主义来总结，分类所有的咖啡的冲制方式，通过反复的实验，找出不同方位的一个最佳水温分布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们用哥斯达黎加水洗来举例。哥斯达黎加，回甘非常快，而且酸性特别温和，通过经验主义来讲，93度的情况下充值的哥斯达黎加水洗的风味是最佳的，倘若你想降低酸度的话，那么减闷蒸时间来处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一种咖啡都可以得到最佳的，烘培度，最佳的水温，只是需要大量的调整参数来实验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最重要的是在过程中，参与者会拿到特别大的参与感满足感，会对冲咖啡的水温，烘培，产地分布有更深刻的印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过用化学的角度分析，来获取更佳的咖啡体验，这事有机会一定要办。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 07:59:59 +0800</pubDate>
        <link>http://igaves.com/coffee/2016/10/18/coffee-night-16.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://igaves.com/coffee/2016/10/18/coffee-night-16.html</guid>
        
        
        <category>coffee</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>折腾一晚上咖啡15-开始尝试原味单品咖啡</title>
        <description>&lt;p&gt;或许总会有某一个契机，让你有放弃咖啡加奶的念头，是讨厌一成不变？希望更多改变？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么事单品咖啡，和奶咖区别，单品咖啡的风味解释，怎么开始&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若你期望暂时的告别奶咖，在自我麻醉的饮品上做一点改变，那么我很建议你尝试一下单品咖啡&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咖啡馆的奶咖，譬如摩卡，都是以拼配豆子打浓缩作为基底的咖啡，加入大量的全脂牛奶（或许还有奶泡）和其他的调料的咖啡，所以单品咖啡，就是它的对立面&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;什么都不加&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;单一产地&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;奶咖有一个很重要的能力，就是让大多数人爱上喝咖啡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是单品咖啡有两个能力：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;让大多数人滚回去继续喝奶咖&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;让一小撮人沉迷于咖啡无法自拔&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;咖啡，本身就是一种浆果的果子，首先要明白，大部分咖啡都是不苦的，更重要的是，不同产地的咖啡，他们的风味，绝壁不会一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是咖啡的迷人之处：变幻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有的咖啡饱含花香气，口感醇厚，略带烟熏味；有的咖啡红酒花香让人醉，有的咖啡红糖的香气，入口柔顺，有的咖啡橘子香气满园，有的咖啡奶油坚果味道让人心满意足。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你喝到了什么？一杯咖啡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你得到了充足的感官享受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，怎么才能快速入门呢？&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;找一个爱好咖啡的同伴，做一次周末咖啡馆扫荡之旅。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;精品咖啡店，小，且精致，遍布城市各个角落，那么就找个周末，边走边喝，从巴西开始，柔顺温和，一路到酒香雪菲，再以曼特宁结尾，点一杯手冲，品一种豆子，和咖啡师傅聊一下，学习一下冲泡手法。然后你基本上，就能稍微的体会到各种豆子的风味变化，冲泡技法，烘培度不同带来的不同口感。然后，再思索一下，是不是你喜欢上了咖啡？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;入手一个手磨，一套手冲设备，电子秤，总价格基本上不到300元，然后买100g自己印象最深刻的豆子，自己开始联系伺候自己的口感。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;这个时候，你可能自己从网络上已经学到了很多概念性的东西，焖蒸，注水，温度，研磨度等等，那么就用你买到的豆子，来感受一下不同的参数，带给你不同的感官享受差异把&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;这个时候，你已经从咖啡爱好者，变成了一个咖啡知识分子了，那么，你应该总结一下自己的喜好，找一家下单定制烘培的店，然后让他们按照你的口感，给你烘培自己最喜欢的豆子。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;享受咖啡吧&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这里有几个需要注意的地方&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;手磨很重要，因为咖啡的研磨是对咖啡豆冲泡影响最大的手段，不管是法压壶，还是手冲，对咖啡粉的质量要求非常高，粗颗粒和细颗粒的比例，对萃取后的咖啡口感影响绝对很大。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;咖啡豆新鲜度是第一要素，如果你享受不到新鲜咖啡被碾压成分的过程中四溢的香气，那么咖啡体验就损失了一半。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;找一个稍微懂咖啡的家伙，帮你解决问题很重要，会避免喝到很多恐怖过萃的酸苦咖啡。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;我更希望你因为喜欢咖啡而去尝试单品，而不是因为看了这篇啰嗦的叨叨&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 07:59:59 +0800</pubDate>
        <link>http://igaves.com/coffee/2016/10/18/coffee-night-15.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://igaves.com/coffee/2016/10/18/coffee-night-15.html</guid>
        
        
        <category>coffee</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>rxjs的悲剧：分化的前端圈</title>
        <description>&lt;p&gt;前端其实有很多项目，小到一个但页面，大可以说到一个系统工程，所以，大家在一个纬度上讨论问题本身就需要有对话的基础能力来依托。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如Promise行为，在多年前，都是强行推广的，毕竟不用Promise也可以做很多事，农耕田园阶段用Callback也可以让系统跑起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是倘若业务多有个入口数据源，那么Observable的能力就凸显出来了，再复杂的逻辑就处理即可，多重有条件异步处理，Observable能解决太多业务问题了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么问题来了，大家理解这个’多重异步’，就可以讨论问题，可是不理解的话，我们讲再多流操作，都无用，不在一个对话层面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，很多小应用，大家初次用了Redux之后，对干净的数据流控制异常欣喜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当项目进入工程化阶段的时刻，怎么处理异步操作？怎么控制大量数据节点变化导致的疯狂刷出新state？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，有解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过既然有更好的解法，何必纠结在难受的处理方式上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哎，我总会记得以前踩过的坑，技术布道非我所愿。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 07:59:59 +0800</pubDate>
        <link>http://igaves.com/program/2016/10/15/rxjs-start.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://igaves.com/program/2016/10/15/rxjs-start.html</guid>
        
        
        <category>program</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>折腾一晚上咖啡14-喝过精品咖啡，你还会喝星巴克吗？</title>
        <description>&lt;p&gt;回想自己当年狂嗑速溶的时光，简直不堪回首&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已经记不太清楚速溶咖啡的味道了，似乎就是满满的甜和奶油味道，加一点咖啡的香涩，一口喝下去稍等咖啡因发作人就精神起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好喝，当然好喝，但是一点都说不清楚好喝在哪里，就是知道自己喝的是咖啡，喝完了以后精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还干过丧心病狂的事，从淘宝买100合1的综合大礼包，全世界各地的速溶咖啡大集合，喝的我神魂颠倒，感觉阅尽世间咖啡美味已经不会再爱了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冲一杯咖啡，完全不是享受咖啡本身，是冲了一杯咖啡因让自己兴奋起来，那些糖和奶脂，仅仅是为了让咖啡因好入喉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来去咖啡馆多了起来，或谈事或无聊闲坐，也喝到了标准化的连锁咖啡.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次去咖啡馆就是星巴克啦，当时喝到摩卡的心情是很惊奇的，咖啡原本是这样的，比速溶的好喝太多，也喝到了香气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感受过咖啡馆后，很少再喝速溶了，感谢咖啡馆，把咖啡的概念从咖啡因转变成了好喝的饮品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且连锁咖啡馆，比如星巴克，costa类似的，做出来的咖啡的品质很有保障，每次体验都很愉悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可惜本身咖啡馆变化不多，更多的还是在经营一个社交场所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喝得多了，也稍微有点厌烦，基本上提到名字，都可以想到它应该是什么样的味道和口感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;难道咖啡本应如此吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某次在一个独立咖啡馆，座少人稀，店主推荐品尝了手冲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次喝手冲的感觉印象深刻，并没有感受到愉悦的体验，基本上都是被明显的酸打乱了情绪，后来在店主的指导下，满满的体验到了酸过后的回甘和香气&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逐渐找到了黑咖啡的感觉，感受随着杯子里的咖啡温度变化，香气也在变化,香味散了,酸味起来了,或者酸味低了,风味起来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酒香，花香，水果香等等等，虽明知都是化学物质带来的，但是咖啡本身能有如此丰富的变化让人始料未及。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;现在&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;你现在问我，喝惯了精品咖啡，还能回到星巴克喝一杯咖啡吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;适应了黑咖啡迷幻一般的风味变化，已经不考虑一成不变的奶咖了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由奢入俭难，当你瘦身成功，回望你肠肥肚大的日子，会不会有不堪回首的感觉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果能选择的话，我还是会选择精品咖啡，如果没得选，星巴克也是不错的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越来越讲究了，但是也可以将就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喝咖啡，只是一种生活方式而已，是让自己的生活过的更开心的一种手段。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 07:59:59 +0800</pubDate>
        <link>http://igaves.com/coffee/2016/10/15/coffee-night-14.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://igaves.com/coffee/2016/10/15/coffee-night-14.html</guid>
        
        
        <category>coffee</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>折腾一晚上咖啡13-好水温冲出好咖啡</title>
        <description>&lt;p&gt;从前有个家伙爱喝咖啡，他经常带挂耳包到单位去冲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挂耳包都是早上出门给他打好用密封袋包起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绝对新鲜靠谱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是他单位的饮水机就不太靠谱了，水温常年在93度上下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧科，也不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次用饮水机的温度冲出来的咖啡都还不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某次换了日晒浅烘的硬豆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挂耳冲出来的入口酸度奇特，不舒适感强烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是总比没有强，毕竟回甘还不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以他坚持喝了好久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，他刚刚盛上水要冲，有个妹子找他聊天，他放下热水就扯了起来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;送走妹子，他突然想到自己的咖啡还没冲，热水放了有一会了，温度肯定降了不少，然后他摸了一把，还好烫手，饮水机那么远，就懒得换了，直接冲！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大不了慢点冲拉长点么，低温萃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，他喝到了这种豆子最漫长的入喉香。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;闭上嘴巴，呼气，一线水果红酒香气，顺着喉咙爬出来。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啊，人生啊，野花。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;所以之后他下定决心研究下水温对咖啡的影响。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;三&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;其实最关键的，还是要了解豆子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆子是什么__烘培度__？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;低烘培，就稍微高点温度，高烘培，就稍微低一点温度，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（80-87，87-94）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为啥区间？因为在冲的过程中，&lt;strong&gt;手冲壶的水量&lt;/strong&gt;，决定了在冲泡的2-3min内的温度__下降区间__&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再针对，咖啡豆的__研磨度__,粗研磨，萃取率低啊，高水温，但是如果细度研磨，适当降低水温。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;垃圾豆和过萃，是咖啡最大的杀手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来结合__豆量__，决定冲泡时间，豆量越大，冲泡越不好用，我不建议用大豆量，因为过萃太容易了。所以，大豆量，大研磨度，降低水温，拉长萃取&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再看冲煮手法，几个__萃取阶段__,首次焖蒸长短，二次冲，或者尾冲焖蒸，都决定了不同阶段的不同风味，多次萃取就稍微降低水温。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本身冲泡过程就掺杂了过多的人为因素。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;四&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我上面说的都是废话，口感是自己找出来的。多冲几次，找适合自己的方式吧。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 07:59:59 +0800</pubDate>
        <link>http://igaves.com/coffee/2016/10/14/coffee-night-13.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://igaves.com/coffee/2016/10/14/coffee-night-13.html</guid>
        
        
        <category>coffee</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>折腾一晚上咖啡12-分辨好的咖啡豆</title>
        <description>&lt;p&gt;我个人感觉，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于烘培师傅来讲，咖啡豆品质的控制其实很难，从&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从我纵横大淘宝／微信群这么多年，喝遍了下单烘培的店，淘宝知名大店，是品质最差的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反而一些小店，个人烘培师傅，品质控制绝对到位，烘培
咖啡豆其实很奇怪，想要做的好，规模不能做得太大，但是想要做的大，就很难对每包豆子的品质控制的到位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，真正挑嘴的人太少了，所以评价上一片好评，大店依旧在欺客。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;一&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;一切文明来自于去芜存菁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;好的豆子，首先必须认真挑选&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半生豆，贝壳豆，烂豆，都要丢掉，一颗豆子有问题都会坏掉一杯精心冲泡的咖啡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身为一个咖啡爱好者，可以喝不出哪里好喝，但是必须能喝出来哪里不好喝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发霉豆肯定不能要的，这个太明显了，如果混入霉豆，霉臭味道很蛋疼&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生豆比较蛋疼，会有腥涩味道，这个绝对要跳出来，尤其是咖啡喝到后半程，温度降低，会突然喝到生豆的味道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝壳豆无所谓了，但是贝壳豆分量太轻，烘培的时候，别的豆刚刚到火候，这个豆子已经深度烘培焦苦等入喉了。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等等等等。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坏豆哪里都有，再精品的咖啡豆，都免不了又坏豆，所以咖啡豆要经过层层首选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上面说的，店大欺客，很多时候外表上的瑕疵豆晒掉了，霉豆，过干豆没有筛掉，这本该是生豆阶段解决掉的问题，而且这也是做精品咖啡必须解决的问题&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只要一丝苦涩硬酸腥土味道入口，就断掉和卖豆子店铺的交往吧。。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;好的咖啡豆，必须大小一致&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实大小一致这个就看良心不良心了，烘培中，大小一致的豆子，火候会很均匀，冲煮的风味会比较稳定,一旦大小不一致。。扯淡了，火候咋掌握？
做个米粥，还讲究先下小米后下大米，然后熬出来才口感润滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个事必须在烘培前办了，简单啊，一个滤网就能搞定的事，如果买回来的豆子不能满足这个条件，这家店就直接拉黑吧。。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;三&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;掌控一锅豆子，烘培中就很重要，再牛逼的店铺，也只能大批量的控制豆子采购前的质量，控制库存等等，最重要的烘培环节，不是一两个人就能搞定的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每锅豆子，都需要精心掌控火候，销售量特别大的店铺，很难保证豆子都是高级烘培师搞出来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次，销售量是起伏的，那么烘培豆子在仓库周转时间，会严重影响风味，毕竟豆子排气三天最佳口感期只有那么短短几天。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;四&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;总归这很难控制的一件事，咖啡豆，规模和质量不可兼得，想做的好，很难做的大。私家烘培，才是精品风味。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 07:59:59 +0800</pubDate>
        <link>http://igaves.com/coffee/2016/10/09/coffee-night-12.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://igaves.com/coffee/2016/10/09/coffee-night-12.html</guid>
        
        
        <category>coffee</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>咖啡馆生活02-多肉大户自白</title>
        <description>&lt;p&gt;咖啡馆阳台上摆满了多肉植物&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上起床了一般都会去阳台上呆一会，板凳上坐一坐，透透气看看肉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后做杯咖啡慢慢喝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这阳台陆陆续续一年折腾起来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始进驻的，是几盆很普通的草，姿色平平，几块钱一盆被我俩抱回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逐渐开始了解到了更多品种的多肉，慢慢添置了好多比较漂亮的品种&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来发现，多肉最大的魅力，就是注视着它们成长的过程&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;叶子慢慢变大，变厚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;。后面慢慢写。。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 07:59:59 +0800</pubDate>
        <link>http://igaves.com/life/2016/10/07/garden-in-house-02.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://igaves.com/life/2016/10/07/garden-in-house-02.html</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
